\begin{longtable}{>{\bfseries}TX TX}
%	\caption[Tabel]{Fully dressed use-case 1}
	Navn & \bfseries{UC 3: Indstil tid} \\
	Mål & At indstille tiden på systemets indbyggede ur\\
	Initiering & Bruger vælger indstillinger \\
	Aktører & Primær: Bruger \\
	Antal Samtidige forekomster & 1 \\
	Prækondition & Bruger befinder sig i hovedmenuen på brugergrænsefladen\\
	Postkondition & Tiden er indstillet korrekt \\
	Hovedscenarie & \begin{enumerate}
		\item Bruger trykker på indstillinger
		\item Brugergrænsefladen skifter til indstillingsmenu.
		\item Bruger trykker på dropdownmenu for timer.
		\subitem [Ext. 1: Bruger trykker på tilbageknap.]
		\item Bruger vælger antal timer.
		\subitem [Ext. 1: Bruger trykker på tilbageknap.]
		\item System gør bekræftelsesknappen tilgængelig.
		\item Bruger trykker på dropdownmenu for minutter.
		\subitem [Ext. 2: Bruger trykker på bekræftelsesknap]
		\subitem [Ext. 1: Bruger trykker på tilbageknap.]
		\item Bruger vælger antal minutter.
		\item Bruger trykker på bekræftelsesknappen 
		\subitem [Ext. 1: Bruger trykker på tilbageknap.]
		\item System viser valgt klokkeslet på brugergrænsefladen
	\end{enumerate} \\
	Udvidelser/Undtagelser & 
	\begin{enumerate}{}{}
		\item[Ext.1]:Bruger trykker på tilbageknap.
		\subitem[1.1] Bruger trykker på tilbageknappen.
		\subitem[1.2] System kommer tilbage til hovedmenu.	 
		\subitem[1.3]UC afsluttes. \newline 
	\end{enumerate}
	\begin{enumerate}{}{}
		\item[Ext.1]:Bruger trykker på tilbageknap.
		\subitem[1.1] Bruger trykker på tilbageknappen.
		\subitem[1.2] System kommer tilbage til hovedmenu.	 
		\subitem[1.3]UC afsluttes. \newline 
		\item [Ext. 2]: Bruger trykker på bekræftelsesknap.
		\subitem: Spring til punkt 8 i UC 3.
	\end{enumerate}
\end{longtable}