\section{Resume}

Denne rapport indeholder semesterprojekt 3 for retningerne E, EE og IKT på IHA. Projektet omhandler udviklingen af en
prototype til automatisk åbning af vinflasker. Dette indebærer en positionsmekanisme, som finder vinflaskens position og højde.
En timer funktion er desuden implementeret således at vinåbningen kan ske på et forudbestemt tidspunkt.\\

Prototypen indeholder microcontrollere af typen PSoC 5 LP til interaktion med sensorer og motorer. Devkit8000 er benyttet som 
Linux platform til systemet. Herpå er en grafisk brugergrænseflade indstalleret, som tillader interaktion med brugeren.   

Den endelige prototype er ikke i stand til at åbne en vinflaske da åbningsmekanismen ikke blev implementeret. Dog blev der lavet 
succesfulde modultest af brugergrænsefladen, samt positioneringsmekanismen. Dette danner et godt fundament til videreudvikling af
en automatisk vinåbner. 

\section(Abstract}

This report contains semesterproject 3 for the field of studies E, EE and IKT on IHA. The subject of this report is a prototype 
for automatic opening of winebottles. This includes a positioningmekanism, that can find the position and height of a winebottle.
A timer is also implemented which allow the wineopening to take place on a predetermined time.\\

The prototype contains a microcontroller of the type PSoC LP 5 for interaction with sensors and motors. Devkit8000 is used as a
Linux platform for the system. On this a graphical user interface is installet, which allow for interaktion with the user.\\

The final prototype was not able to open a winebottle since the openingmekanism was not implemented. The moduletest of the
user interface and positioningmekanism was very succesful however. This creates a good foundation for further development of
a automatic wineopener.      