\subsubsection{Positionering/Åbningsmekanisme}
Sekvensdiagrammerne i figur \ref{sd:Pos} og \ref{sd:Aab} og de dertil beskrevne klasser er blevet implementeret i form af hver deres headerfil. Disse klasser kunne med fordel være blevet implementeret som structs, hvor relevant information om den pågældende vinflaske kunne gemmes og benyttes, men da der i denne iteration kun kan behandles én type af flasker, er der i stedet benyttet globale konstanter. \textit{main}-funktionen er formet som en state-machine, som beskrevet i sektionen for \textbf{Seriel kommunikation} nedenunder. Der er blevet oprettet en seperat \textit{status}-fil, som indeholder kommandoer/beskeder for SPI-kommunikationen, forudbestemte konstanter for bl.a. antallet af steps, der må tælles op for en given motor, og forkortelser, der bruges igennem programmet, for at holde koden overskuelig og øge læsbarheden af denne.

\myparagraph{Hardware-grænseflade}
\\
\textbf{Sensorer} \\
Til at måle sensorerne benyttes en SAR-ADC, som, efter hvert sample, returnerer en værdi i \textit{counts}. For at sammenligne med databladet for GP2Y0A21YK\footnote{Indsæt reference til datablad} konverteres disse værdier til mV. Dermed kan det fastslås, hvorvidt en flaske er registreret eller ej, ud fra afstanden forbundet med den målte spænding.
\\
\textbf{Motorer} \\
Motorerne styres vha. et PWM-signal, som går fra en given GPIO-pen ud til STEP-inputtet på A4988-driveren, som tæller et step op for hver rising edge på PWM-signalet, samt to digitale signaler, der går til henholdsvis ENABLE- og DIRECTION-inputtene på driveren. PWM-signalet er implementeret med en frekvens på 400 Hz (periode på 2.5 ms), da dette giver motorerne tid til at aflade mellem hvert step\footnote{Se bilag}. \\
\\
\textbf{Knapper} \\
Knapperne er implementeret som interrupts der trigger på rising edge. Heri skiftes værdien af en global variabel. \\
\\
Adskillige af de metoder, der er beskrevet i design-fasen, er implementeret således, at der sendes et PWM-signal til en given motor, mens der i en while-løkke læses fra en sensor og/eller forefindes et delay, som bruges til at kontrollere antallet af tagne steps. Denne løkke fortsætter i visse tilfælde så længe, der ikke er trykket på en given knap, ved at bruge en global variabel som guard.
\\
\\
For nærmere inspektion af koden se bilag\footnote{Navn på fil i bilag}.